醫院管理局致力保障病人私隱

編輯注意：

醫院管理局發言人今日（六月十四日）發出以下聲明：
醫管局重申公立醫院在救急扶危時會以病人安全為首要考慮，不會受到其他與臨床無關的活動影響。

醫管局致力保障病人私隱，亦是病人求診的信心所依，所有收集的病人資料均以臨床需要為基礎，並恪守有關閱覧權限的守則。

公立醫院有既定機制處理執法人員索取病人資料的要求，包括作出正式記錄。

前線醫護人員如有疑問可向上級或醫院管理局重大事故控制中心查詢。

冇事喇，醫院話冇篤人